【武漢肺炎】英國民眾不滿防疫鬆散質問：物競天擇嗎？ CNN：約翰遜在豪賭

歐洲國家紛採取「鎖國」禁足或關閉食肆等限制國民的活動，以圍堵武漢肺炎病毒，英國周四公佈防疫措施卻曝露首相約翰遜消極的防疫思維。他除了呼籲民眾注意衞生及出現病徵要在家自我隔離7天外，未有如歐洲國家般實施限制大型集會等措施，學校如常上課，醫療政策專家形容約翰遜此舉猶如一場政治賭博，有旅居英國的台灣民眾更質疑做法根本像「物競天擇」，任由民眾自生自滅。

相關新聞：【疫情速遞】意大利確診破2萬 英國單日激增10人死亡（附全港隔離大廈搜尋器）

英國確診人數3月初開始大爆發，截至周六共有1,140人確診及21人死亡，但街上戴口罩的人依舊屈指可數。政府周四公佈的防疫措施幾乎等同「沒有措施」，美國有線新聞網絡形容約翰遜的做法矛盾，一方面指英國正面對「這一世代以來最嚴重的公共衞生危機」，國民要準備「失去摯愛的親友」，卻沒有如歐洲鄰國般實施相應的嚴格預防措施，有旅英台灣人深感不滿，質問：「是要物競天擇，讓人自生自滅嗎？」更有人諷刺道：「差點忘了，達爾文就是英國人嘛。」

約翰遜周四與專家在記者會上公佈措施，儘管專家估計英國可能有5,000至一萬人染病，但政府僅要求出現持續咳嗽或高溫症狀的人先行自我隔離7天，呼籲長者不要經常外出，其他配套政策可說是零。英格蘭首席醫療官惠蒂（Chris Whitty）更說疑似感染者不會接受新型冠狀病毒篩檢，檢測會以已住院者優先。有網民對英國的方案感不滿，指歐洲各國應變措施中，只有英國「不關閉學校」、「不關閉餐廳」、「不全面禁止體育賽事」、「不禁大型集會」，也沒有旅遊禁令，根本是「全無」措施。

倫敦經濟學院全球醫療政策助理教授溫漢姆（Clare Wenham）估計，英國政府不希望引起民眾恐慌，以及希望公眾配合防疫措施才沒有大動作，「他（約翰遜）沒有如特朗普般做事及關閉邊境，我們知道這是沒有效果的，他現在採取一個相當權宜之計——但是，這是一場賭博。如果他們誤判情況就是一場政治賭博，如果所有實施停課、禁大眾旅遊及大型集會的國會出現確診人數下降，而英國上升的話——這是賭博」。

英國傳媒也開始討論政府用意，指當局雖然沒有明言，但背後其實是任由大多數民眾染病，然後可以免疫，是極危險的防疫策略。許多專家批評英國政策太過鬆散，是拿人命開玩笑，急增的死亡人數將令約翰遜生備受壓力，有消息指政府下周將宣佈提升防疫計劃，禁止群眾集會，但會否有其他措施仍不得而知。
美國有線新聞網絡／中央社

偶像係丘吉爾
但做緊張伯倫

國家級方倉

May姐都好過佢

真淨係華為單野已經=張伯倫

英國政府：邊個生存到落去就係天選之人，下一代新人類

BJ:你班歐豬成日都話武肺係普通流感
我咪當佢流感咁處理
死返一百萬人睇你地驚唔驚

先唔講"群體免疫"當中會死幾多人，就當你work先。好番之後痊癒，會有肺纖維化。

台灣胸腔暨重症加護醫學會代表陶啟偉說，通常國外在診斷肺纖維化之後，餘命大約是2～5年，但台灣在診斷肺纖維化之後，平均只能存活0.9年，5年存活率甚至比乳癌、大腸癌還要低，屬於死亡率非常高的疾病。

醫管局臨床傳染病治療專責小組主席暨傳染病中心總監曾德賢表示，當年SARS康復者亦有部份出現肺功能較差的情況。醫管局會讓康復者在覆診時接受肺功能和影響檢查，及安排物理治療。他建議病人多做肺部擴張運動，以改善肺功能。他坦言，感染武漢肺炎對康復者肺功能的長遠影響，仍然未清晰。

佢既真偶像係葉名琛

鄧小強睇成龍學做黑警，約翰遜睇大白鯊學做首相

想快d日落

個個政客都話自己偶像係某某大政治家
但一出手，政客始終係政客

係啦， 班英豬後悔未

佢就係最豬果隻

英國對上一次豪賭係脫歐公投

今次又嚟

我真係恭喜你呀.jpg

冇得救

全民染病適者生存

黑夜国

呢個真

封歐美關未